三天假期

(1)

本來這三天不是這樣過的。
本來是我跟魔鬼上司「傲慢」(其實他叫奧斯曼)出差，到外國的合作廠商去開會和看看進度，結果因那邊的設計師生病和原材料還沒運來，所以什麼也做不成。「傲慢」使出一貫的「傲慢」態度，迫合作廠商做點事，但對方不買他的賬，所以一切進度被迫停止。

「三天，再等三天就好。」對方就是這樣拖延。

可是也無理由這樣就回去，酒店訂好了，飛機票也很貴。

「傲慢」無可奈何：「這幾天妳放假好了。」雖然口裏碎碎唸著公司就這樣放我的假多不值，還事先聲明如果有事情要做必須做妥。

其實有什麼事做？有也是他的事，誰叫他比我高級？

這三天難得來到外國，當然要去玩囉！

這城市以陽光海灘著名，不來游個泳、曬個古銅膚色哪對得起自己？很多次我來這裏都為公幹，沒好好享受，所以很遺憾。

我去買了泳衣和沙灘用品。沙灘上有很多俊男，我一定要認識一、兩個。

在我開始曬太陽的時候，發現「傲慢」也在沙灘上漫步。啐，又說不知會不會很忙，其實閒得連他自己也出來玩！

他看到我時有點吃驚：「幹嗎穿成這樣？」像老師質問學生那樣，脫下墨鏡指了指我的三點式泳衣。

他這問題真奇怪！「游泳不穿泳衣穿什麼？」反問他怎麼不穿西裝，而穿T恤短褲。

他叫我凡事小心點：「公司保險不包括溺水、被鯊魚咬、被太陽曬焦…」

要不是他是我上司，我真想打他！至少也白他一眼！這就是他討厭的地方，冷酷無情，專門掃興，口裏就是公事、公事、公事，一點感情也沒有。沒錯他非常能幹，卻沒什麼人緣。我可以跟他那麼久，連我也佩服自己。

他在我身邊坐下來，無聊地東張西望，但我很不想他坐下，這樣沒帥哥會過來，而且難得放假，我不想對著上司，特別是他。

他卻完全沒想走的意思，即使只是無聊地坐著。

留名

自由

我喜歡霸道總裁的故事

留個名先~~

(2)

我問他怎麼不去別的地方或景點逛逛：「附近有餐廳和酒吧，坐車出去有大型購物商場，其中一個還有室內遊樂場。」

他問我怎麼知道得那麼清楚。「旅遊書和節目常有介紹啦。」我答。

他說他從未看過：「怪不得一叫妳加班便推辭，原來就是為了看這些無謂東西。」叫我有時間便多花些在工作上。

我告訴他這是地理常識、風土人情。我覺得在他眼中，公司就是全個宇宙，除了公司和公事，一無所有。「傲慢」不但傲慢，而且乾旱。

他問我要不要去看。我問看什麼。「附近的餐廳酒吧，大型商場裏的室內遊樂場。」他答。

他這份人人緣真夠薄！居然要找我這個毫不起眼的秘書來陪！很多時候廠商都會在這種情況下安排些節目，什麼參觀呀、飯局呀等等，算賠罪也好，拉拉關係也好，他居然什麼也沒有。

種什麼得什麼，平常如何對人，今日別人如何對你。

我笑著婉拒，幹嗎要那麼笨？我還要等帥哥過來呢。

他很沒趣地離開了，沒想到小秘書也不陪他。

我又曬了一會太陽，玩了一下水，跟兩個帥哥交換了電話，待會一起吃個飯。

我沖了身，換了乾爽的衣服，晤帥哥去。

我有點迷路，不自覺走到一條橫巷裏，忽然有兩個男人在我後面，我心知不妙，快步走，他們跟貼我，很快便追上，亮出小刀，搶我的手袋。我拉不住，被他們搶走了，然後他們沒有走，見到我的衣衫單薄，邪惡地對望笑了一下，其中一個伸出祿山之爪，抓住我的衣領撕走一大塊布。我大叫不要和救命，可是他們沒有停下來，繼續撕我的衣服。

忽然其中一人「噗」的倒下了，另外一人也吃了一拳。我一看，原來是「傲慢」！

他們三人打了一會，這兩人雖然高大，但顯然不是「傲慢」的對手，過了一會他們倒在地上，任由「傲慢」拳打腳踢。「傲慢」在發洩悶氣那樣，打個不停，他們趁一有空檔，便起來逃跑了。

「傲慢」轉身過來，我想向他道謝；可是他一開口：「我早叫妳小心點！妳卻老是當我在唱歌！公事上的黑鍋我已替妳背過不少！」「傲慢」雖然很傲慢，但很少這麼憤怒，被他這樣一罵，我慚愧得垂下頭哭起來。

他見我哭，語氣放緩了，過來看我：「妳沒事嗎？有沒有受傷？…」但我仍然嗚嗚地哭。

多謝
(我在相約在書店有回應你哦，記得去看看 )

妳好嗎？
最近忙不忙？
天氣冷有沒有吃火鍋？ (我呢很喜歡吃 )

妳也知道霸道總裁的故事？ 果然是同道中人
不過「傲慢」只是個經理
以前有個什麼系列挺好看，不是總裁的...記得告訴你

多謝
天氣冷要保重

嘻嘻，只要是上司那個身分差距已經足夠
看太多會厭
久不久看看才有新鮮感

自由

雖然仍然未見麥可，不過我很開心可以繼續每晚都跟你和你的文章約會呢

你都係, 不過我怕熱唔怕凍, 天冷我仲精神

(3)

「我好怕呀！」剛才的情景真是嚇死我了，還有「傲慢」這一怒罵。

我不知道，他替我背過不少黑鍋。

「不用害怕啦。」他說：「那兩個人都跑掉了。」

我停止哭泣，稍為回復冷靜，低頭一看，上衣被撕了幾大塊，相當難看；「傲慢」也注意到，我立即用雙手遮住。他不耐煩地搖了搖頭，脫下外套給我，叫我趕快穿上，可是我還未回神過來，沒接住。

「快點穿吧，這樣很好看嗎？待會別人以為我幹過什麼了！」他把外套在我面前晃了晃：「而且妳還想留在這裏嗎？」

我以慢了幾拍的動作接過外套穿上，他很不耐煩地催我，更拉著我的手走出橫巷：「快點啦，我肚子餓。」

我就這樣被他拉著，走到一家餐廳。他的手不太有肉，很骨，讓他拉著不是很舒服。我奇怪瘦瘦的他居然可以打倒兩個外國大塊頭。

我們坐下，他叫我要請他吃飯，剛才打人花了很大力氣。

「沒錢…」我怯怯地：「手袋被搶了…」

他立時像個洩了氣的氣球趴在桌上，問我護照等是否也同時搶走了。我點頭。

「妳呀，真夠麻煩的。」他白了我一眼，但我已不敢回嘴。

他說我們好歹都先吃點東西再算。

他替我買了個熱狗套餐，自己則來了個漢堡套餐。這是我們第一次在工作以外一起吃飯。

他一邊吃，一邊像個老頭子那樣唸我工作要小心點、出差要小心點、玩樂要小心點…「傲慢」不但傲慢，原來還很嘮叨。我只有聽和點頭的份。

我向他道謝。他叫我不用：「以後努力工作就好。其實妳幹得不錯，再多點用心更加好。」「傲慢」第一次讚我，而且是用這麼平和正面的語氣，叫我很意外。

吃完他結賬。

離開了餐廳，他提議我先回酒店換衣服，再帶我去補領護照等。因為明天是週末，今天不去辦的話便得拖延兩天。

回酒店的路上，我心神恍惚。回想起剛剛在橫巷遇襲的事、被「傲慢」罵和讚賞、錢和證件被搶要補領等等一堆，一下子太多東西在腦內轉。「傲慢」第一次這麼大聲罵我和這麼平和正面地讚我…他通常都毫無感情，錄音機地：「嗯，這個可以。」、「不，這樣我不收貨。」還有他的手很骨，也很會打人…

是嗎？
計劃會寫的故事有部份會是上司和下屬，不知到時妳會覺得怎樣呢？

麥可嘛...暫時不會出場... (不好意思，你很掛念他嗎？ )
應該說好一段時間都不會... ，因為有別的人物要寫
很多謝你喜歡他、這麼記得他
對我來說他也很特別，我會再讓他跟大家見面的

我是個超怕冷的人
會格外保重的

我第一次看你的作品是小島，之後追看的是相約在書店，緣來小時候等等，幾部作品的男主角都是麥可，亦知道這個名字對你有特別含意，所以對麥可這個名字的印像很深刻

不要緊哦，無論男主角叫甚麼名字，我都會支持

大家情人節快樂

(4)

下一秒我耳裏傳來一聲巨響，頭、鼻子和胸口痛死了，原來我不小心撞上電燈柱。「傲慢」當然注意到，立即停下來看我：「妳又幹嗎？要自殺也別在我面前，公司保險可不包括這項目。」

這傢伙，剛剛不是人很好嗎？又變回原形了。

「真拿妳沒辦法…」他又拉著我走。

終於回到酒店，他說給我半小時：「換件衣服、上個廁所、喝杯水，一起去補領證件。」

我說自己去就好；他說不放心，怕我又有什麼事：「萬一我的秘書連續撞上電燈柱兩次，叫我這老闆顏面何存？秘書連走路也不會，也別指望會做什麼工作了。」雖然語氣傲慢，但沒以前那樣尖酸。

半小時後他在我房間前等我，然後一起出去。我們一起去了護照簽發機關、銀行等好幾個地方。我終於拿到點錢，把午餐的費用還給他。
他說不用，我說請他吃晚飯，他叫我把錢自己留著，因為我已被搶去一部份，而且他有出差膳食津貼。

申請補領完所有證件太陽已經下山，幸好趕得及一個下午補領全部。

我們再回到酒店。「傲慢」說我的樣子很累，叫我睡一會，好好休息。

睡到大約七時半，有人按鈴，原來是房間服務送晚餐來，可是我沒叫。

隔壁的「傲慢」探頭出來，說是他叫給我吃的。

我謝過他，他說不用：「在妳下個月薪水裏扣除。」我瞪大眼，他笑了起來：「開個玩笑而已，這些我可以向公司報銷啦。」叫我安心食用。

跟他這麼久，第一次對我這麼好。

第二天早上，我打算找「傲慢」吃早餐，看在昨天他救過我，對我這麼好的份上。

我按他的門鈴，很久他才應門：「什麼事？」一貫的冷酷。

我說想找他吃早餐。他一句就是：「不去。」悶著氣說昨晚跟公司本部開視像會議開到半夜，再做文件做到天亮，剛睡著便被我吵醒：「要不是半夜妳在睡，肯定會叫妳過幫手。」

我問他現在有沒有事幫忙。他冷笑了一聲：「做完啦；況且說這幾天放妳的假，做上司不能沒口齒。」鑽回床上。

真的很多謝你看過我這麼多作品
那你喜歡哪個麥可？對我來說，比較接近原形的，是It's falling in love那個

好看的作品是不會嫌多的
我比較喜歡擁有一一書店的麥可，對於喜歡閱讀的男生有情意結呢
比較接近原形的意思是指，你認識的麥可也是玩音樂的嗎？

(5)

「但你也說過有工作時便得工作。」我說。

他說算了，反正都做完，現在只想睡覺。他在被窩裏叮囑我出去玩時要小心，不要見到帥哥便神魂顛倒、不要走進橫街窄巷、要小心電燈柱等。今天沒那麼好運，他不會出來救我。

我覺得很抱歉，他昨天幫我那麼多，工作卻要獨自完成，我簡直是個累贅。

「傲慢」雖然傲慢，但傲慢得起。

他睡著了，房內只有他微弱的鼾聲。本來我想在早餐後，問他有沒有興趣周圍逛逛。現在只得我一人，昨天遇襲的陰影還沒消退，我不想出去。

我留在「傲慢」的房間中。雖然只是酒店房間，但也擺了一些他的物品。他的筆是名廠牌子、他的眼鏡是無邊的、他連咖啡壺都帶來了，咖啡豆都是高價貨色…我們差不多每天都見面，但我從來沒留意過他。

書桌上有幾本汽車雜誌，我拿來看看，沒想到他喜歡的是車，還以為他的宇宙真的是公司，除此以外什麼都沒有。

我知道有雜誌社訂這本刋物有優惠，他醒後可以問他要不要訂閱，也有朋友有這些車的模型，他喜歡可以送幾個給他。

雖然我對汽車一竅不通，但看著這些雜誌也有點興趣，也開始知道這位上司喜歡什麼。這些汽車外型跟他一樣冷冰冰，而一輛動輒過百萬，是他這種階級才買得起，換上我，存一輩子錢也不行。

雜誌內也介紹了為女性設計的車款，我比較感興趣，所以就慢慢看了。

我看完了兩本，床上傳來翻身的聲音，再來就是他的大聲叱喝：「喂，妳在幹什麼？」

他下床向我走來：「妳怎麼在我的房間？」

「看雜誌…」

「妳留下多久了？」他很生氣：「誰准妳進來？這是我的房間知不知道？」

我百口莫辯，不是想探他的私隱而留下…只是…只是…我也不太清楚，只是想留下而已…

我退後幾步，手不小心碰跌書桌上的汽車雜誌，一本成人雜誌掉在地上。

我們一同看到。他臉紅了一下，怒氣更盛，推我出去：「快點滾！回去給妳一封警告信，下次再犯即時解僱！」「砰」一聲關上門。

我知道這樣是不對，但我只是…不想一個人…雖然無端有幾天假期，但不能去玩，只能在酒店發慌，我不想這樣…

多謝

多謝
你喜歡愛閱讀的男生嗎？不過現在很少了...

也可以說麥可是玩音樂的啦，而且人相當溫柔，也很棒

(6)

我失落地回自己房間，難得對自己的上司有些了解…

不過，我滿訝異他會看成人雜誌，還以為他對女人完全沒興趣，冷感到極點，腦子只有工作、工作。

我這才意識到，「傲慢」其實是個正常男人，喜歡男人喜歡的東西。

回自己的房間坐了一會，我肚子餓了，決定到樓下餐廳吃飯。出去時見到「傲慢」也在出去。

我們對望了一下，又別過頭去。

等電梯時我們隔開兩三個身位，扮作不認識。

進入電梯後各自站一邊。

有住客又出又入，到電梯內只剩我們二人時。他終於開口：「喂，去哪？」

「吃飯。」我低下頭。他「嗯」了一聲回應，電梯到達了，首先目無表情地走出去。

我知道他生氣，也有充分的理由。

雖然我們一起在酒店西餐廳用餐，卻各自坐在一張桌子。這一頓吃得索然無味。飯後我先結賬，離開餐廳，走過接待處，看到巴士公司的招牌，有路線直達大型購物商場。我過去詢問詳程，酒店員工向我說明了開出時間和車資，我付錢後便上車了。

坐了十分鐘，見到「傲慢」也上車了。他坐在我的後面：「我不是跟著妳上車，只是想去逛逛而已。我才不會黏住人。」

我看了他一看，算是回應。

車駛出了酒店，外面陽光不錯，我的心情慢慢開朗起來。

到了大型商場，我比他先下車和進去。這個商場超巨型！放眼過去都是店舖和貨物，望向天井還可以見到室內過山車在走動。見到琳瑯滿目的商品我就興奮，血液也沸騰起來！女人的天性就是愛血拼！

我就去逛了！決定慢慢看，比較過才買。這麼多店舖貨場，太早決定會錯失很多。

我和「傲慢」在不同的地方遇上過幾次，只是對望一下擦肩而過。其實我們都是不是跟著對方，只是恰巧遇到而已。

在不知第幾次遇到時，我開口叫住他，想跟他道歉，真的希望他明白我不是故意賴在他的房間，希望他原諒我；可是叫住了他，道歉的話講不出口，他的樣子很不友善。

對呀，有書卷味的男生真的買少見少。其實我跟麻甩女神一樣，喜歡霸道總裁呢 所以今次的傲慢挺吸引

同好

(7)

「到底有什麼事？」他見我乾站著不開口，很不耐煩：「沒事我走了。」又擦肩而過。

過了一會，我們都在地下的悠閒廣場散步，這裏仿園林設計，有很多高大的綠葉樹和不同的植物花卉，不過這裏的植物都是假的，我看到有清潔工提著水桶爬上梯子擦樹葉。

「傲慢」在其中一棵樹下面跟一個金髮美女談得頗高興。原來他喜歡金髮美女。

如果我也是個金髮美女，說不定他會原諒我待在他的房間，可是我只是個平庸的女人…

長相不好，也是個不討人喜歡的缺點。

當我想離開的時候，忽然看到樹上清潔工的水桶正掉下來！我大叫了一聲，「傲慢」只是看了我一眼，並未知道水桶正在他頭上飛下來，我跑過去推開他，水桶就掉在我的頭上，污水淋得我全身都是！

陽光普照，我卻成了落湯雞！

「搞什麼呀妳！！」被我推開的他本來不知發生什麼事，就只顧開口大罵，後來才見到我站在他本來站的位置，一身狼狽。要不是我來推開，成了這模樣的便是他。

他趕緊過來看我：「妳沒事嗎？」氣敗了：「下次遇到這種事，就快點避開知不知道！」

「我不想你搞成這樣…」這些水真的好髒…

「我又想妳搞成這樣嗎？」他罵我：「要救人先顧自己！怎麼妳這麼笨？還居然是我的秘書！」說這麼笨的人不適合待在他身邊，炒掉算了。

對啦，我也不想幹了，回去便辭職。

「走啦，回酒店吧。」他拉著滿身污水的我出門坐車，途中連連嘆氣。他最吃不消、也看不起笨的人，老是說有這種人在身邊很倒霉。現在他旁邊坐著一個…

回到酒店，他替我開房門：「快點去洗個澡，洗得乾淨點。」何用他提醒我？這些事再笨也曉得做啦。

我就拿著毛巾和換洗衣物洗澡去；洗完看到他還在我的房間，在書桌前把玩我有香味的原子筆、花花形的橡皮擦和零食附送的小玩具，邊玩還邊竊笑。

現在很多文「偽」青年
如果「傲慢」是真人，應該挺難頂
上司的話，當然選It's falling in love的麥可
事實上我剛遇到一個(不是麥可原型那個人，但出奇地挺像--溫柔、有實力、肯教人，是一個非常好的人)

你也喜歡傲慢嗎？
有時強悍的人也挺有吸引力(有時啦...不罵人便好... )

遲了入來 幫手推推post

評已正

(8)

「喂，你怎麼還在我房間？」輪到我不客氣地問他。本來我不怎麼介意，但是他不客氣在先。

「看妳洗得怎麼樣。」他還理直氣壯的。

我白他一眼：「你覺得我笨得連澡也不會洗？」

「不是…」他開始支吾：「只是想看看妳怎樣…快點去吹乾頭髮，著涼就麻煩了。」

我不再跟他說，其實不太介意他在，也不想為一口氣和面子吵，拿起吹風機吹頭髮。

「明天…我們再出去吧…」他四處張望講話，就是沒看著我。

「什麼？」我聽不到。

「明天…我們再去那商場…」

他又是那樣講話，加上吹風機很吵，我只聽到丁點兒：「拜託你說話就大聲點。」他平時都不是那樣「溫柔」和眼神飄忽，於是關掉吹風機，叫他看著我大聲點說。

他就用平時吩咐我工作的聲音和眼神：「我叫妳明天陪我到那個商場，我要去玩室內過山車！多得妳今天沒法玩，所以明天妳要陪我。」

我問他這是邀約還是工作：「工作的話就不去，否則可以考慮一下，而且我要有人請我吃薄餅、棉花糖和雪糕。」

他有點無奈地搖頭，不過他高薪厚祿，不會對小秘書那麼小器，將來有很多事還得靠我嘛。我們相視而笑。原來「傲慢」也曉得笑！

假期就剩下今天。「傲慢」梳洗和換好衣服過來找我，說設計師和原料今晚便會到達，所以明天星期一便得開始工作，而且他會給我數個小時去取之前申請補領的證件，時間很緊迫。

「我希望今天會玩得開心。」我說，他點點頭。

我們先坐車到達商場，再找家餐廳吃早餐。我們聊了很多東西，但沒提及過工作。今天大家都不想講公事，反正從明天起很多時間講得到。本來他不多話，但越講越多，越講越興奮。原來「傲慢」有時也像個女人，雖然有時他說的高檔商品我不太明白，但發現他不是那麼乾旱，他的宇宙還有其他東西。

有時我的話題他會批評一句：「多幼稚。」但還是聽下去，笑容也多了。

我叫他要多點笑容，多點接近其他人，這樣人緣才會好，至少氣氛會快樂點。

歡迎&多謝

發現你說得對
要選還是更喜歡麥可

(9)

「氣氛快樂點，胃口也大一點？」他指了指我面前幾個大餐碟。

「什麼嘛！這是自助餐！」我氣得紅了臉：「而且難得上司請吃飯，一世難求！有機會當然要多吃點。」

「怪不得我上次聽到妳跟莊經理的秘書談減肥失敗的慘況。」他幸災樂禍地笑。

我氣上加氣。「傲慢」不但「傲慢」，而且討厭、沒同情心！

「如果妳工作表現良好，我也想找人吃飯的話，」他呷了口咖啡：「再請妳不是問題。」

我點頭，跟他吃飯，不會像以前那麼難了。

吃完我們先周圍逛逛，幫助一下消化。他帶我去看名牌，我帶他去看玩具；雖然一下子對對方的喜好不太懂，但先有個了解。

又走過悠閒廣場，又見到清潔工擦樹葉。他拉著我的手，走在我前面，叫我要小心點，不要再被淋到。

我依然覺得他的手很骨，有點不舒服，但叫我放開…我有點不想…
「妳的手圓圓胖胖的，像剛出爐的麵包。」

他居然用「麵包」來形容我的手！

非常古怪！這是什麼意思？

他抬頭看看天井：「好久…都沒接觸過這麼暖、這麼軟綿的手了…」

不自覺地，我倆都緊握對方的手一點。

然後他轉身看我，我也抬頭看他。

「走吧，去玩過山車。」他拉拉我向前走。我點頭。

到了室內遊樂場，他拉著我坐了兩次過山車，害我差點把早餐吐出來，然後又不停玩各種機動遊戲。從沒見過他叫得那麼大聲，笑得那麼開懷，像個小孩那樣蹦蹦亂跳。

「傲慢」平時很傲慢嚴肅，原來也有童心未泯的一面。公司的人看到不知會有多意外？

「快點啦，我想玩那個！」唯一沒變就是他旺盛的精力。

可是我停了下來，大頭貓的限量版玩偶！我在專門店排了很久的隊，又四處託朋友買，也買不到！現在在我面前出現了！它掛在一個射擊遊戲攤位裏，是個獎品。

當然啦！
麥可最好！！

(10)

他過來看我在看什麼：「又是那隻貓！」它曾經大規模影響公司的工作氣氛，因為太多女同事得不到了！「走啦，別看。」他叫我陪他玩機動遊戲。

「我想要！」我居然扯住他撒賴：「我很想要！」

他問我要來幹什麼，說它又醜又幼稚。我心一橫：「你不想辦法給我弄來，我就不陪你玩機動遊戲。」

他無計可施，唯有走到那遊戲攤位，把它射下來。他交給我時滿臉不屑，後來我笑了，他的嘴角才微微向上翹。

「先旨聲名，不准把它放在辦公室。」他冷酷地說：「我可不想每天對著這麼醜陋的東西工作。」

我也不會把它放在辦公室，被人搶走怎麼辦？

他見我心滿意足：「可以陪我去玩沒有？」

接下來我們玩遍了整個遊樂場，他按約定請我吃棉花糖和雪糕。他吃雪糕吃到嘴巴有個啡色的巧克力圈，下巴也有，很是狼狽。原來「傲慢」是個連雪糕也不曉得吃的小朋友。我給他好幾張面紙，他還要到洗手間去洗才乾淨。

「不准告訴公司的人。」他警告我。

我說就看他對我好不好了。他立即反問：「我哪裏對妳不好了？又救妳、請妳吃這麼多東西、又特意給妳去射那隻貓。我對以前的女朋友也沒那麼好。」

「知道了，你是最好的上司行了吧！」我沒好氣地笑。

晚上我們去吃薄餅，我本來打算付賬，因為他請我吃過很多，但他攔了下來：「說好我請妳嘛。」

我們回到酒店房間，在房門前道晚安。我多謝他，今天玩得很開心。

「我也玩得開心。」他笑起來，說本來懊惱這幾天工作進度停滯不前：「但原來這樣放幾天假，玩一下不是壞事，起碼我更認識自己的秘書。」

我也很高興更了解這位上司。「傲慢」雖然「傲慢」，但其實人很好。原來他笑起來可以很甜，像韓星！

我叫他維持這個笑容，然後站過去，拿起手機一同自拍。這是我們公幹場合以外第一張合照。

「不會用來當飛鏢靶吧？」他笑問。

「哪會？你笑得那麼好看，而且旁邊有我的臉，飛到我自己怎麼辦？」我再看了看才收起。

輪到我同你講
同好

(11)

我們站在自己的房間前準備開門。他叫我早點睡，明天開始便要工作，要精神充足。我祝他有個好夢。

我們開門進房，然後關門。三天假期就這麼過去了。要不是有手上這大頭貓玩偶和手機裏的合照，還以為這是一場夢。

我忽然再轉身開門，探頭一看走廊，發現他也開了房門，探頭出來：「我們下次什麼時候去玩？」

我問他是邀約還是工作，如果是工作就不去。「工作的話，妳要負責準備行程，還要替我拿公事包和西裝外套。」他答我：「如果是邀約，會有人請妳吃大餐和甜品，說不定還可以贏個醜陋的玩偶當禮物。」

「就看妳是個笨秘書還是個聰明的準女友了。」他叫我自己選擇。

我才不是個笨秘書。

-The End-

明天回來有後記，請不要錯過

大家都喜歡麥可
那麼做上司還是做情人好？

真的有點短

後記

不知道以前有沒有跟大家說過，我甚少寫短篇故事。我的作品很少、也很難不過一萬字的，除了因為我很多話說，還因為從小到大，很多人說我寫短篇不好看，每次人們一看完，只得一個回應：「寫長點啦，很多事情都交代不到。」所以我甚少寫短篇。

這個故事只是一篇順手拈來的作品，是隨便抽個題目寫的。有時候我不知寫什麼時就會這樣子寫寫。三天假期，幹什麼好呢？本來題目是要寫寫如何計劃三天假期，但介紹一下去了哪、吃了什麼挺悶的，也不想寫一篇假的遊記，所以就寫了這個故事。

大家稍為討論了一下上司。如果真有像傲慢那樣的上司，平日工作一定很辛苦… 是現在寫他去玩才有點放鬆。我不知道你們當中有多少在工作，有多少還是學生，請自己去感受一下「上司」這號人物吧。我不會說太多，不過日後還是有機會，那就到時再講吧。

如果有三天假期，大家想怎麼過呢？小時候覺得三天很漫長，所以寒假和暑假都超漫長的，要不停做很多很多事才過完一天。現在一下就過了一天(卻什麼都沒做過… )三天？睡一睡就三天了！又是什麼都沒做過… 以前會很有雄心去計劃第一天怎樣、第二天怎樣，但最後都沒按計劃去過，漸漸都隨意算了。我想現在很多人都一同景況，三天又不是很長，可能有人會去台灣或者泰國作個短線旅行。我有機會也想！到時就來個真實的《三天假期遊記版》。

那我們下一個故事再見了。

短篇故事嘛

今次完得好快 哈哈

估唔到咁就完咗